<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--:::::::::::::::::-->
<!--STALKER.aliVe 1.5 pre-->
<!--:::::::::::::::::-->
<!--:::::::::::::::::::::::::::::::::-->
<!--only implements the aliVe dialogs-->
<!--NOT any modified vanilla dialogs-->
<!--:::::::::::::::::::::::::::::::::-->

<!--:::::::::::::::::-->
<!--MILITARY-->
<!--:::::::::::::::::-->
<!-- aliVe 1.4-->
<string id="alive_cook_02">
		<text>Mein Finger sagt...nein.</text>
	</string>
	<string id="alive_max_02">
		<text>Ich habe wichtigeres zu tun, hast du sonst noch Fragen?</text>
	</string>
	
<!-- aliVe 1.4 end-->

<!--STALKER aliVe modified dialogs-->
	<string id="alive_cook_0">
		<text>Was hast du denn mit deinem Finger gemacht?</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_01">
		<text>Finger? Achso meinen Finger...Messer, ich bin...am schneiden und so.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_011">
		<text>Das blutet wie verrückt, willst du nicht mal zum Arzt damit?</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_0110">
		<text>Nein..Ja...Weiss nicht. Ärzte geben Spritzen und ich hasse Spritzen.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_01101">
		<text>Na gut es ist deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_011010">
		<text>Das geht entschieden zu kurz. Kurzgebratenes. Ich serviere es häufig, der Begriff ist so schön nichtssagend. Es könnte alles sein, meistens ist es das auch.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_cook_01102">
		<text>Ich glaube du hast zuviel Zonenluft geschnuppert.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_011020">
		<text>Die Zone...ich habe sie mir schon zu Weihnachten gewünscht. Tolles Geschenk, nur etwas wenig...Salami und so.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_0110201">
		<text>Ich denke du solltest mal zu einem Psychiater.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_01102010">
		<text>Psyche mein Leibgericht, mit Pseudohundeleber und einem Spritzer Anti-Rad.</text>
	</string>
	
	
	<string id="alive_cook_0110202">
		<text>Salami? Wer bist du denn?</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_01102020">
		<text>Koch. Salami mit Vodka mit abgelaufener Milch schmeckt wie eine dieser mutierten Ratten mit Energy Drink und kurzgebraten.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_011020201">
		<text>Ahja, danke.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_011020202">
		<text>Du hast wirklich den Verstand verlohren. Armer Kerl.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_cook_012">
		<text>Hier nimm eine Bandage, damit stoppst du die Blutung.</text>
	</string>
	<string id="alive_cook_0120">
		<text>Oh, danke. Es brennt...die Tentakel eines Blutsaugers. Rote Augen, Blut.</text>
	</string>

	<string id="alive_max_0">
		<text>Bist du hier der Ausbilder?</text>
	</string>
	<string id="alive_max_01">
		<text>Ausbilder? Nicht wirklich, wir sind hier bei der Fraktion und nicht bei den steifen Wächtern. Ich halte die Fraktionsanhänger auf Trab und sorge dafür, dass sie bei einem Zusammentreffen mit Mutanten, oder schlimmer mit Wächtern einen kühlen Kopf bewahren und sich zur Wehr setzen können. Wir müssen leider an unserer militärischen Stärke arbeiten, auch wenn der Waffenstillstand noch gilt, die Bedrohung durch die Wächter ist immernoch präsent. Wir dürfen uns nicht ausruhen, sonst werden wir zum leichten Ziel dieser Fanatiker.</text>
	</string>
	<string id="alive_max_011">
		<text>Die Wächter würden niemals den Waffenstillstand brechen, sie sind sehr rechtschaffen und brechen keine Vereinbahrungen.</text>
	</string>
	<string id="alive_max_0110">
		<text>Ich hoffe ihr habt recht, junger Loner. Denn zur Zeit sind wir zahlenmäßig unterlegen, auch unsere Ausrüstung ist nicht ganz so gut, wie die der Wächter. Ich hörte sie besitzen eine Spezialeinheit die komplett aus Exoskelleten besteht. Wir haben gerade mal drei dieser stark gepanzerten Rüstungen. Dafür besitzen wir eine Lieferung der neuen Scharfschützengewehre, damit ist unsere Basis gut verteidigt.</text>
	</string>
	<string id="alive_max_01101">
		<text>Ich glaube die Wächter könnten diesen Posten problemloß einnehmen</text>
	</string>
	<string id="alive_max_011010">
		<text>Ich denke da haben wir unterschiedliche Ansichten, Loner. Komm am besten nicht wieder, Leute wie du werden hier nicht gerne gesehen.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_max_01102">
		<text>Die Wächter würden sich die Zähne an eurer Verteidigung ausbeissen.</text>
	</string>
	<string id="alive_max_011020">
		<text>Sag das nicht so leichtfertig. Es gab schon einige Angriffe auf diese Basis und viele Körper haben auf diesem Drecksboden gelegen, durchlöchert und leblos. Hol mich die Zone, wenn es nicht auch diesesmal ein harter Kampf werden würde. Aber wie schon gesagt, es ist Waffenstillstand.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_max_012">
		<text>Ich glaube die Wächter nutzen den Waffenstillstand, um sich neu zu formieren.</text>
	</string>
	<string id="alive_max_0120">
		<text>Natürlich tun sie das! Nur ein Frischling würde glauben sie würden tatenlos da sitzen. Aber wir sitzen auch nicht tatenlos da...na gut zur Zeit vielleicht schon, aber auch ein wenig Pause muss sein.</text>
	</string>
<!-- aliVe modified text passage END-->

<!--:::::::::::::::::-->
<!--GARBAGE-->
<!--:::::::::::::::::-->
	
<!--STALKER aliVe modified dialogs-->
<!-- aliVe 1.4 -->
	<string id="alive_serij2_02">
		<text>Lass uns nicht mehr drüber reden, ok</text>
	</string>
	<string id="alive_bes_02">
		<text>Willst du mich verarschen? Hilf mir lieber gegen die Banditen!</text>
	</string>
<!-- aliVe 1.4 end-->

	
	<string id="alive_duty_0">
		<text>Wer kommt hier eigentlich so durch?</text>
	</string>
	<string id="alive_duty_01">
		<text>Keine so dummen Fragen Loner-Frischling! Sollte das eine Beleidigung gegen uns Wächter sein, gegen uns die wir hier unser Leben riskieren, damit die Bar von solchem Gesocks wie euch Banditen und den dreckigen Mutanten sauber bleibt? Pass lieber auf was du sagst dreckiger Loner, sonst werden wir dir gleich mal zeigen wie es um die Kampfkraft der Wächter bestellt ist!</text>
	</string>

<!-- aliVe 1.5 -->	
	<string id="alive_duty_02">
		<text>Du wagst es mich nocheinmal mit dieser Frage zu belästigen? Scher dich weg Loner und sei froh das ich heute einen guten Tag hatte, für einen Tag in der Zone versteht sich.</text>
	</string>
<!-- aliVe 1.5  end -->

	<string id="alive_duty_011">
		<text>Nein nein, ihr habt mich total falsch verstanden... ich gehe jetzt lieber</text>
	</string>
	<string id="alive_duty_012">
		<text>Hey bleibt ruhig, ich wollte lediglich wissen wer hier so passiert ist in der letzten Zeit.</text>
	</string>
	<string id="alive_duty_0121">
		<text>Vor ein paar Tagen ist ein Kerl namens Sammler hier vorbei gekommen, und letzte Woche so ein Kerl in einer weißen Jacke mit Kapuze...wie hieß der noch..Nimel..Bimnel...ich glaube Nimble, oder so. Haben wir dir jetzt deine vorlauten Fragen beantwortet, neugieriger Loner.</text>
	</string>
	<string id="alive_duty_01210">
		<text>Danke mehr wollte ich doch garnicht.</text>
	</string>
	<string id="alive_duty_01211">
		<text>Wisst ihr was, ihr seid ein Dreckspack, tschüss.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_bes_0">
		<text>Wir sind ein gutes Team, willst du nicht mit mir mitkommen?</text>
	</string>
	<string id="alive_bes_01">
		<text>Ja wir sind ein gutes Team, aber die anderen Loner brauchen mich, vielleicht ein anderes mal Bruder. Wenn diese hartnäckigen Banditen es sich nicht ständig im alten Sperrhäuschen gemütlich machen würden, wären hier noch mehr Loner auf Durchreise. Damit meine ich, wenn die verfluchten Banditen den Autofriedhof auch noch einnehmen würden, gäbe es hier garkein Durchkommen mehr. Ich möchte mir garnicht Vorstellen wie sie die Reisenden mit den Banditen auf der anderen Straßenseite in die Zange nehmen und sie alle niederschießen. Das darf nicht passieren!</text>
	</string>
	
<!-- aliVe 1.5-->	<string id="alive_bes_03">
		<text>Das hatten wird doch schon.</text>
<!-- aliVe 1.5 end-->	</string>
	
	<string id="alive_bes_011">
		<text>Schade das du nicht mitkommen willst, aber ich kann dich verstehen. Diesen Posten zu Halten ist in diesem hart umkämpften Gebiet einfach wichtiger.</text>
	</string>
	<string id="alive_bes_012">
		<text>Ach komm schon so wichtig ist dieser Posten nun auch wieder nicht, Hol in die Zone, lass uns zusammen weiterziehen.</text>
	</string>
	<string id="alive_bes_0121">
		<text>Da muss ich dir wiedersprechen Bruder. Wir Loner müssen einfach zusammenhalten, der Krieg zwischen der Freiheitsfraktion und den Wächtern ist schon schlimm genug und so fordert die Zone schon genug Leben. Da müssen wir ihr nicht auch noch bei helfen.</text>
	</string>
	<string id="alive_bes_01210">
		<text>Na gut wie du meinst Bes, wir sehen uns Loner Kamerad und lass dich nicht von den Stiernacken erwischen.</text>
	</string>



	<string id="alive_serij_0">
		<text>Glaubst du die Banditen werden nochmal versuchen den Hangar zu besetzen?</text>
	</string>
	<string id="alive_serij_01">
		<text>Glauben? Sind wir hier im Religionsunterricht? Nein, wir sind in der scheiß Zone, mann! Diese Idioten werden es bestimmt wieder versuchen. Hol sie die Zone! Ach wie ich die Gegend hier hasse, wäre ich bloß nicht so Geldgeil *grins*. "Noch ein Artefakt" sage ich mir immer, aber es wird immer noch eines und noch eins und... Irgendwann muss man die Teile verkaufen. Eigentlich wollte ich ja zum Maulwurf, aber da das Banditengesocks mich jetzt sucht bleibe ich lieber hier. "Der Hangar", oder wie einige ihn nennen "der verlassene Hangar", die meinen damit irgendso ein Wortspiel, von wegen verlassen, obwohl er ja eigentlich immer besetzt ist und Verlass, da man sich darauf verlassen kann hier jemanden anzutreffen, finde ich aber total scheiße das Wortspiel, darum sag ich ja auch "der Hangar", ist ein guter Treffpunkt. Mann ist hierdrinn vor den meisten Gefahren sicher. Achja Thema Verkaufen: Glaub mir Loner-Frischling die Händler bescheißen dich, verkauf die Artefakte woanders. Ach hol mich die Zone, eigentlich kommt hier auch immer ein Kerl namens Sammler vorbei, das passt ja perfekt. Der Kerl zahlt nen guten Preis für Artefakte. Kannst du nicht mal die Wächter fragen, ob "der Sammler" schon bei ihnen durchgekommen ist?</text>
	</string>
	
<!-- aliVe 1.5-->
<string id="alive_serij_02">
		<text>Hör zu, ich habe keine Zeit dir immer die selben Fragen zu beantworten, also nerv mich nicht, sondern geh lieber zum Wächter Aussenposten und frag nach dem Kerl.</text>
	</string>
<!-- aliVe 1.5 end-->

	<string id="alive_serij_011">
		<text>Ja werde ich vielleicht mal machen, wir sehen uns.</text>
	</string>
	<string id="alive_serij_012">
		<text>Ich spreche nicht gerne mit diesen hochnäsigen Idioten</text>
	</string>
	<string id="alive_serij_0121">
		<text>Ich halte auch nicht viel von ihnen, würde ja auch selbst fragen, aber ich darf mich draußen nicht zeigen, sonst entdeckt mich das Banditenpack wieder. Loß Loner, mach das mal.</text>
	</string>
	<string id="alive_serij_01210">
		<text>Ja wie schon gesagt, ich bin mir unschlüssig, bis dann Serij</text>
	</string>
	
	<string id="alive_serij2_0">
		<text>Sag mal wegen dem Wächter Aussenposten</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_01">
		<text>Was ist damit? Warst du da zufällig? Hast du Informationen über einen Sammler der dort durchgekommen ist? Und wage es nicht dafür jetzt auch noch Rubel zu verlangen, Frischlingsloner</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_011">
		<text>Nein ich habe noch nicht mit den Wächtern gesprochen.</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_012">
		<text>Die Wächter sagten er wäre bereits vor einigen Tagen vorbeigekommen</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_0121">
		<text>Ach Hol mich die Zone, dann wirds ja noch dauern bis er wieder hier her kommt. Egal draußen ist es eh zu gefährlich im Moment. Hier für deine Laufarbeit, Frischling</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_01210">
		<text>Na danke, jetzt müsstest du nur noch aufhören mich ständig Frischling zu nennen und dann könnten wir sogar Zonen Brüder werden.</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_013">
		<text>Rubel, Serij ich bin beeindruckt sehr gute Idee! Loß lass den Rubel rollen, oder du bekommst garnichts</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_0131">
		<text>Ach verdammt, da lass ich mich von einem Frischling erpressen, hier hast du was. Was ist mit dem Sammler.</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_01310">
		<text>Keine Ahnung, aber danke für das Geld. Na wer ist hier jetzt der Frischling, Frischling?</text>
	</string>
	<string id="alive_serij2_01311">
		<text>Er soll vor einigen Tagen am Posten vorbeigekommen sein, mehr weiß ich auch nicht, tschüss.</text>
	</string>
	
<!--:::::::::::::::::-->
<!--ESCAPE-->
<!--:::::::::::::::::-->
<!-- aliVe 1.4 new-->
<string id="alive_fox2_02">
		<text>Seitdem du mir den Arztkoffer gebracht hast geht sie langsam weg. Danke nochmal für alles, Bruder.</text>
	</string>
<!-- aliVe 1.4 new end-->
<!-- aliVe 1.4-->
	<string id="alive_doctor_0">
		<text>Bekommt man bei dir eigentlich auch Informationen über bestimmte Stalker?</text>
	</string>
	<string id="alive_doctor_01">
		<text>Vielleicht Stalker, kommt auf dein Erspartes an. Das schöne ist, du wirst nirgends sonst solche Informationen bekommen, also wenn du mal jemanden ganz bestimmtes suchst komm zu mir. Versuche erst garnicht andere Quellen zu finden, du verschwendest deine Zeit. Die haben alle keine Ahung, vertrau dem guten Sidorowitsch.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_doctor_012">
		<text>Vielleicht komme ich auf dich zurück, wenn die Zeit reif ist.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_doctor_011">
		<text>Ich will wissen wo der Doktor ist.</text>
	</string>
	<string id="alive_doctor_0110">
		<text>Ah! Schön, sagen wir 15.000ru für meine Mühen.</text>
	</string>
	<string id="alive_doctor_01101">
		<text>Hier du geiziges Arschloch und jetzt erzählst du mir wo dieser Doktor ist!</text>
	</string>
	<string id="alive_doctor_011010">
		<text>Die Rubel dämpfen dein vorlautes Geplapper. Aber eigentlich sollte ich dir die Info garnicht mehr geben, das hättest du verdient...schonmal unter dem Agroprom Komplex geschaut? Dort soll es Katakomben geben, vielleicht ist er ja dort. Achja und Stalker, hoffentlich fressen die Blutsauger dich, lebendig versteht sich.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_doctor_01102">
		<text>15.000ru ist ein wenig teuer, ich verschwende lieber meine Zeit und suche andere Quellen</text>
	</string>
	<string id="alive_doctor_011020">
		<text>15.000ru ist genau richtig. Aber wie du meinst such nur, kommst ja eh wieder.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="alive_wolf_02">
		<text>Mit der neuen Ausrüstung haben wir denke ich ganz gute chancen, aber vielleicht könntest du auch den anderen Loner eine bessere Waffe überlassen. Sie haben leider nicht so viel Rubel wie ich, damit müsstest du sie ihnen schon schenken.</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf_020">
		<text>Naja ich werde mal sehen, ob ich eine Waffe übrig habe.</text>
	</string>
	
	
<!-- aliVe 1.4 end-->

<!--STALKER aliVe modified dialogs-->

	<string id="alive_wolf_0">
		<text>Wie steht es eigentlich um die Verteidigung hier, die Zone ist gefährlicher denn je, vielleicht solltet ihr euch mal neue und bessere Ausrüstung besorgen.</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf_01">
		<text>Ja du hast recht, aber wie sollen wir das schaffen? Die meisten Stalker die es bis zur Bar schaffen könnten und dort Ausrüstung besorgen könnten sind, wenn sie ersteinmal dort waren, nicht mehr allzu motiviert wieder hierher nach Kordon zu kommen. Das Innere der Zone reizt sie viel zu sehr, die Artefakte und die zu lüftenden Geheimnisse. Wenn denn überhaupt mal Loner bis zur Bar kommen, die verdammten Wächter führen sich auf, als wenn ihnen die Zone gehören würde und lassen kaum wen durch. Wenn du es natürlich schaffen würdest mir eine Waffe zu liefern die der neuen lauernden Gefahr angemessen ist, sagen wir ein Kalashnikov-Sturmgewehr, eines der großen, also die AK-74 und nicht so eine MP-Variante wie ich sie in den Händen halte, dann würde ich mich natürlich Erkenntlich zeigen.</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf_010">
		<text>Hey Wolf, hier ist eines der Gewehre das du haben wolltest, was ist mit meiner Belohnung?</text>
	</string>
		<string id="alive_wolf_0101">
		<text>Danke für das Gewehr, es wird für uns sehr nützlich sein. Hier ist deine Belohnung Loner</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf_01010">
		<text>Ich kann euch hier ja nicht mit abgesägten Schrotflinten gegen die Mächte der Zone antreten lassen, bis bald</text>
	</string>
		<string id="alive_wolf_012">
		<text>Naja ich schau mal was ich für dich tun kann Wolf</text>
	</string>
	
	<string id="alive_wolf2_0">
		<text>Schonmal wieder was von den Banditen gehört?</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf2_01">
		<text>Sie kommen immer mal wieder mit kleinen Schlägertrupps, aber die sind zu schwach, um der Siedlung wirklich gefährlich zu werden. Letztens sind dabei allerdings 2 meiner Wachen getötet worden, ich habe Glück, dass der Zustrom von Glücksrittern, die die Zone herausfordern wollen, fast unermüdlich ist. So habe ich jetzt wieder eine volle Wachmanschaft.</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf2_011">
		<text>Na dann wollen wir mal hoffen, dass das so bleibt nicht war Bruder.</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf2_012">
		<text>Hol mich die Zone wenn die nicht irgendwann nochmal einen größeren Trupp aufbauen und uns angreifen. Ich habe in Garbage gesehen wie das abläuft, die Banditen sind zahlreich und in großen Gruppen wirklich gefährlich.</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf2_0120">
		<text>Ach die werden uns schon nicht angreifen, was gibt es hier schon zu holen? Die wollen doch Rubel und Artefakte und keinen alten Tand.</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf2_01201">
		<text>Na gut, aber wenn sie diesen Punkt einnehmen würden, hätten sie einen der Haupteinstiegspunkte in die Zone erobert. War das ein Schuss?</text>
	</string>
	<string id="alive_wolf2_01202">
		<text>Glaube mir, ich bete für euch, dass diese Idioten das auch wissen.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_fox_0">
		<text>Was ist loß Fuchs, du schaust so ängstlich aus?</text>
	</string>
	<string id="alive_fox_01">
		<text>Ich glaube in der Zone geht irgendetwas vor. Nicht nur, dass es mich weiter innen fast erwischt hätte, plötzlich war eines dieser fast unsichtbaren Viecher direkt in unserer kleinen Loner Gruppe und hat 3 von uns erwischt bevor es plötzlich wieder weg war, nein, ich habe so eines sogar schon hier in Kordon entdecken können! Das ist doch nicht normal, früher haben die sich auch nicht so weit raus gewagt. Ich habe schon Angstausbrüche wenn es im Busch raschelt und dabei ist es doch meistens nur der Wind... meistens. Ich bleibe hier im Schutz des Hauses und versuche mich von der Verletzung zu erholen. Hier schenke ich dir, komme ja eh so schnell nicht wieder tiefer in die Zone, grüße den Professor von mir.</text>
	</string>
	<string id="alive_fox_010">
		<text>Das ist doch eines der Augen von diesen fleischigen Mutanten, na gut, wenn du es nicht haben willst, ich kann es bestimmt gut verkaufen.</text>
	</string>
		<string id="alive_fox_012">
		<text>Ich will kein Geschenk von dir. Ich will nur noch zu deinem Kontakt bei den Müllhaufen.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_fox2_0">
		<text>Wie schauts aus Fox, was macht die Verwundung?</text>
	</string>
	<string id="alive_fox2_01">
		<text>Hol mich die Zone, diese drecks Wunde hat mir die Kretze gebracht und die geht einfach nicht weg! Ich kann soviel Wodka drüberschütten wie ich will, sie bleibt da. Ja, ich habe sogar das Gefühl, dass sie sich ausbreitet. Wäre ich bloß nie Richtung Yantar gelaufen, dort bekommt man nen Kollaps und wenn man Pech hat, wie ich, dann sogar diese verdammte Krankheit. Sag mal es gibt so Artzkoffer die sollen super gute Medikamente haben, kannst du mir so eines nicht bringen? Die sind so gelb, solls bei den Forscherleuten geben. Wenn du mir so ein Köfferchen bringst gebe ich dir diese ausgezeichnete Waffe. Es ist eine automatik Pistole des Typs Berreta, ist echt gut mit der habe ich schon Stiernacken alt aussehen lassen. Nur Munition habe ich keine mehr, musst du dir bei Sidorovitsch, oder beim Barman kaufen. Also was ist?</text>
	</string>
	<string id="alive_fox2_011">
		<text>Klar Fox, wenn ich so eines finde bist du der erste der es bekommt. Als Tausch versteht sich.</text>
	</string>
	<string id="alive_fox2_012">
		<text>Schau mal was ich hier habe, her mit der Waffe.</text>
	</string>
	<string id="alive_fox2_0120">
		<text>Ausgezeichnet Bruder, so muss das in der Zone gehen. Hier hast du die Waffe Loner Kamerad, ich hoffe sie ist dir ein genauso guter Begleiter wie sie mir war.</text>
	</string>
	<string id="alive_fox2_01201">
		<text>Ja das hoffe ich auch, bis bald Loner.</text>
	</string>

	
	<string id="alive_nimble_0">
		<text>Was macht die Zone Nimble?</text>
	</string>
	<string id="alive_nimble_01">
		<text>Sie fühlt sich komisch an, anders als früher. Irgendetwas scheint sich in den letzten Tagen geändert zu haben und das lässt mich schaudern. Ich habe in der Bar Geschichten über alte verstrahlte Stiernacken gehört, die sich gebückt bewegen. Sie sollen Gasmasken tragen und entsetzlich weit springen können. Neulich soll ein Pack von diesen die Wächter angegriffen haben, ich hoffe die haben die alle getötet. Stell dir nur mal vor so ein grässliches Monster würde bis nach Kordon kommen! Wir haben hier nicht die Ausrüstung und Erfahrung der Wächter, es käme einem Blutbad gleich. Darum geh ich jetzt in Richtung der Müllhaufen, die Wächter dort sind bestechlich. Ich werde ihnen wohl mal wieder die 1000 Rubel geben, um mich bei der Bar in Sicherheit zu begeben.</text>
	</string>
	<string id="alive_nimble_010">
		<text>Hmm... ja mach was du willst. Irgendwie habe ich jetzt auch schon ein bisschen Angst, dass diese mutierten Stiernacken hier auftauchen.</text>
	</string>
		<string id="alive_nimble_012">
		<text>Ach Nimble du hast einfach zu viel am Vodka genippt, geh nur zur Bar... mutierte Stiernacken....lächerlich.</text>
	</string>
	
<!--:::::::::::::::::-->
<!--BAR-->
<!--:::::::::::::::::-->
	<string id="alive_hunter_0">
		<text>Hey hast du schonmal von so komischen Stiernacken Mutanten gehört?</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_01">
		<text>Gehört? Ich habe sie live erlebt, was für ein Kampf. Nur ich und meine gute alte Flinte und natürlich diese miesen Kreaturen. Ha 20 waren es von diesen..äh was sagtest du?</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_011">
		<text>Mutierten Stiernacken sagte ich und du bist dir sicher, dass du ihnen begegnet bist?</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_012">
		<text>Au man, Geschichten kann ich mir auch wo anders anhören... ich bin weg!</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_0110">
		<text>Ja genau mutierten Stiernacken, wie du sagst. Also ich war auf dem Weg zu einem Informanten von mir, der wollte mir einen Codeknacker für die verschlossene Tür in diesem komischen Gebäudekomplex relativ weit westlich im Dunklen Tal geben. Der ist echt kompetent, heist Provodnik und kann einem so ziemlich alles besorgen was man braucht. Das erinnert mich auch an das eine mal wo ich...</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_01101">
		<text>HEY! Die mutierten Stiernacken, sofort!</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_011010">
		<text>Ist ja gut Loner, nicht so hektisch. Also die 50 Stiernacken kamen auf mich zu...</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_0110101">
		<text>Mann erzählst du ne Scheiße, Hol dich die Zone, das waren vorhin noch 20 der mutierten Stiernacken! Was für verschwendete Zeit.</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_0110102">
		<text>*tief einatme* Ja...</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_01101020">
		<text>Ich habe Panik bekommen und lief um mein leben, doch die waren schneller. Einer von denen sprang über seine Kompanen und riss mir das Licht vom Kopf. Ich habe an der Stelle wo mich seine Krallen erwischten sogar eine Narbe!</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_011010201">
		<text>Ja klar, die möchte ich mal sehen</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_0110102010">
		<text>Wie du willst *Nimmt die Kapuze ab und zeigt auf seinen Hinterkopf*</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_01101020101">
		<text>Das ist keine Narbe du Narr das ist nen Pickel und sonst ein Geschwülst. Ehh, wiederlich...ich hau ab und kotze.</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_01101020102">
		<text>Ja hol mich die Zone, du hast wirklich ne Wunde. Was hast du dann gemacht?</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_011010201020">
		<text>Ach scheiße... ich lief um mein Leben und bin gerade wegs in einen Haufen der Fraktion gerannt. Die haben die alle weggeballert, was für ein Blutbad. Ich habe nicht mal einen erwischt, sonder lag auf dem Boden und habe geflennt, weil diese hässliche Wunde so brannte. Später hat mich nen Kerl namens Koch aufgeweckt und mir ein paar Mittel gespritzt. Er sagte das ist gegen den Haarausfall der bald kommen würde. Naja und jetzt bin ich hier.</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_0110102010201">
		<text>Naja hat sich das ganze Zugehöre ja zumindest ein wenig gelohnt. Ich bin weg, armer Kerl.</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_011010202">
		<text>Na loß jetzt erzähl schon zu Ende</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_0110102020">
		<text>hmm, jetzt will ich nicht mehr.</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_01101020201">
		<text>Ach dann Leck mich doch! Du nervst mich hier mit deiner Lügengeschichte und dann hast du nicht mal den Anstand sie zuende zu erzählen? Ach, ich verschwinde von hier!</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_01102">
		<text>Ja was war da? Loß erzähl schon</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_011020">
		<text>Na dieser Provodnik und ich, also wir Beide sind auf dem Weg zu einem gesuchten Verbrecher, um den kalt zumachen. Gab dafür ne nette Belohnung und da sind plötzlich diese...ehh Viecher aufgetaucht. Ja, so war das und diese Viecher wollten mich umbringen, aber ich war schneller. BAMM, BAMM, BAMM! Schon waren drei von denen Matsche, kannst dir nicht vorstellen wie das gespritzt hat. Echt voll eklig.</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_0110201">
		<text>Aha das war ja ne tolle Geschichte, na dann bis zum nächsten Kaffeekränzchen.</text>
	</string>
	<string id="alive_hunter_01103">
		<text>Boah, bist du ne Laberbacke. Jaja, erzähls deiner Flinte, tschüss</text>
	</string>

<!--:::::::::::::::::-->
<!--AGROPROM-->
<!--:::::::::::::::::-->
<!-- aliVe 1.4 -->
<string id="alive_maulwurf2_0">
		<text>Was weisst du über den Militärposten hier?</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf2_01">
		<text>Nicht viel, nur das die Patrouillen des Nachts abnehmen und sie dort angeblich einen Koffer mit geheimen Dokumenten aufbewahren. Ich habe schon darüber nachgedacht diesen Koffer zu stehlen, die Händler machen einem bestimmt einen ausgezeichneten Preis dafür, aber mir sind meine Männer zu wichtig. Ein Kampf gegen die Stiernacken ist reiner Wahnsinn und sich dort reinzuschleichen ist schwer. Falls du dein Glück herausfordern willst würde ich dir raten, dass du durch den Untergrund in die Basis schleichst. Ich habe dort keinen einzigen Menschen getroffen als ich vor einer Woche dort unten war. Aber das alles kann sich mitlerweile geändert haben. Naja egal was du machst gib auf dich acht, Bruder.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_maulwurf_02">
		<text>Wir haben doch schon darüber geredet, du kennst meinen Standpunkt und meine Devise: Loner leben länger.</text>
	</string>

<!-- aliVe 1.4 end-->
	<string id="alive_maulwurf_0">
		<text>Was hältst du eigentlich vom Freiheitskampf gegen die Wächter?</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_01">
		<text>Ich bleibe neutral und das solltest du auch bleiben. Wenn die Wächter herausfinden, dass du für die Freiheitsfraktion kämpfst, werden die dich ohne zu Fragen über den Haufen ballern, glaube mir die sind dann noch schlimmer als die Stiernacken! Andererseits wenn du es dir mit der Fraktion verschärzt, dann hockst du bald auch im scheiß "Hanger der Verlassenen". Der wird so genannt, weil die Leute die dort Zuflucht suchen bald vom Leben verlassen die Zone mit ihren leblosen Körpern schmücken. Tja dann hockst du da drinne und hast schiss vor den Banditen, die ganz zufällig und urplötzlich wissen wo du bist, wer du bist und vorallem was du getan hast. Serij war schon immer viel zu leichtfertig was seinen Umgang angeht. Also bleibe wie ich ein Glücksritter der Zone und lass dich ruhig als "dreckiger Loner" beschimpfen.</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_011">
		<text>Was hat Serij denn so dummes gemacht?</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_0111">
		<text>Hat dir Serij von den vielen Artefakten berichtet, die er besitzt? Jetzt rate mal woher er sie hat. Richtig Banditen, Serij ist ein Narr die Zone dermaßen herrauszufordern. Ich wollte mich mit ihm treffen, um ihn über die geplante Rache der Fraktion an ihm aufzuklären, aber naja... zu spät. Er hat selbst Schuld, warum beleidigt er auch lauthals die Fraktion inmitten der Bar! Er hätte lieber nicht soviel trinken sollen, der Narr.</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_01111">
		<text>Serij hat also die Fraktion beleidigt und die haben aus Rache den Banditen erzählt, wer ihnen die Artefakte abgenommen hat?</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_011111">
		<text>Richtig. Zum Kotzen, oder? Aber so läuft das in der Zone, die einen werden gefressen und die anderen tappen in eine Anomalie.</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_0111111">
		<text>Danke für die Information, Loner Bruder.</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_012">
		<text>Wenn man sich den Wächtern anschließt hat man viele Vorteile, denk an die phantastische Ausrüstung.</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_013">
		<text>Die Fraktion ist das einzig Wahre in der Zone, denn die Wächter führen sich schlimmer auf als das Militär. Ich werde einer der Fraktionskämpfer.</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_01230">
		<text>Na dann, wenn du das meinst nur zu. Ich bin nicht dein Papa, also mach was du willst, aber hol mich die Zone, wenn du mit der Einstellung nicht noch später Probleme bekommst.</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_012301">
		<text>Ach du schwätzt doch nur alter Mann!</text>
	</string>
	<string id="alive_maulwurf_012302">
		<text>hmm...ja das werden wir sehen, Bruder.</text>
	</string>
	
<!--:::::::::::::::::-->
<!--YANTAR-->
<!--:::::::::::::::::-->
<!--alive 1.4new-->
<string id="alive_bunker_0">
		<text>Professor sie sind hier draußen ganz auf sich aleinegestellt?</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_01">
		<text>Ich habe die Zusage des Wächter Kommandanten, dass bald einige von ihnen zu meinem Schutz abkommandiert werden. Normalerweise nicht ihre Art, nicht wahr? Zahlt sich aus ihnen die ein oder andere Information über die Zone zu zustecken, aber die sollten schon vor einigen Tagen eintreffen, irgendetwas muss sie aufhalten. Die restliche ehemalige Verteidigung liegt tot in den Sümpfen, alle sind sie gestorben. Tot liegen sie dort und schwemmen auf, verwesen, nur um bei der nächsten Psy-Emission plötzlich anzufangen zu zucken und dann stehen sie wieder auf. Mit grässlich leerem Blick durchstreifen sie jetzt das umliegende Gebiet und feuern auf alles, was sich bewegt und noch Menschlich ist. Übrigens auch eine der Fragen, die mein Interesse wecken. Warum bekämpfen sie sich nicht gegenseitig? Warum greifen sie keine anderen Mutanten an?</text>
	</string>
	
	<string id="alive_bunker_02">
		<text>Hören sie, ich muss jetzt meine Experimente weiter voranntreiben. Haben sie sonst noch etwas wichtiges zu besprechen? Falls nicht ich habe gerade ein äußerst interessantes Experiment mit einem Laser...</text>
	</string>
<!--alive 1.4new end-->
	<string id="alive_bunker_011">
		<text>Sie können immerhin auch noch Waffen benutzen, sie scheinen noch einigermaßen Intelligent zu sein.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_0110">
		<text>Ja, sie verfügen zweifelsohne gewisse intelligente Züge. Ich bin froh, dass zur Zeit bei der Brücke eine Brenneranomalie den Weg zu Rostock und dem bei euch Stalkern so beliebten Bargebiet für diese Zombies abschirmt. Nicht vorzustellen was passieren würde, wenn die Zombies Richtung Wächter Hauptquartier stapfen würden. Die Fraktion würde die geschwächten Wächter sofort angreifen, das Bargebiet wäre ein Meer von Leichnamen.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_01101">
		<text>Gibt es nicht eine Möglichkeit diese Anomalie "auszuschalten"? Die Wächter hätten einige tote in ihren Reihen verdient.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_011010">
		<text>Ach sie sind also auch einer der Fraktionsanhänger. Ich kenne wenige so gute Kunden, wie die Männer der Freiheit, doch auch sie sind mir einfach zu radikal. Die Zone ist nicht der Ort für solche Streitigkeiten.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_0110101">
		<text>Streitigkeiten müssen dort ausgefochten werden wo sie entstehen, die Wächter sind einfach viel zu herrisch aufgetreten, als dass es jetzt noch ein Zurück gäbe.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_0110102">
		<text>Hmm..ja sie haben Recht. In der Zone sollten wir zusammenhalten, sonst werden wir von ihr geholt und dann sind alle vorherigen Streitigkeiten egal.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_bunker_01102">
		<text>Ich stimme ihnen zu, diese dreckigen und hinterhältigen Fraktionsanhänger würden jede Schwächung der sonst für sie zu mächtigen Wächter nutzen. Diese Anomalie muss bestehen bleiben.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_011020">
		<text>In ihnen steckt auch die Wächter-Doktrin, schade eigentlich. Die Fraktionsanhänger sind was meine Forschungen angehen wesentlich...hmm lassen sie es mich offener nennen, ja wesentlich offener eingestellt. Wobei ihr Wächter mir einen guten Dienst leistet, ich will mich nicht bei ihnen beklagen, das liegt mir fern. Ihr Wächter seid einfach genauso wie die Fraktion zu radikal eingestellt. Die Zone ist kein Ort für einen offenen Kampf zwischen Stalkern, die Zone ist schon ein ständiger Kampf um das eigene Überleben.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_0110201">
		<text>Vielleicht haben sie Recht, die Zone ist ein gefährlicher Ort und die beiden Lager sollten sich nicht mehr so feindlich gesonnen sein.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_0110202">
		<text>Die Zone ist genau das Schlachtfeld, das sich diese reudige Freiheit ausgesucht hat. Wenn die einen Kampf wollen werden sie ihn bekommen.</text>
	</string>
	
	
	<string id="alive_bunker_01103">
		<text>Ist die Anzahl der Zombies nicht auch irgendwann erschöpft?</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_011030">
		<text>Genau das habe ich eigentlich auch vermutet. Doch unsere Videoüberwachung zeigt, dass immer wieder törichte Stalker versuchen die Schätze des Labors zu bergen. Der Stalker neulich hat sich zumindest noch als Helfer angeboten und einen Forscher in das innere geleitet, wie hieß der Stalker nur noch...</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_0110301">
		<text>Naja der Name ist ja ersteinmal uninteressant, was können sie mir noch so erzählen.</text>
	</string>
	
	<string id="alive_bunker_012">
		<text>Sie haben nur noch sich und den anderen Forscher? Mehr ist vom ehemaligen Forschungsteam nicht mehr übrig?</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_0120">
		<text>Ja leider, ich kann kaum noch arbeiten, da mir die nötigen Helfer fehlen. Deßhalb belohne ich jeden der mir Artefakte und Mutanten-Teile überbringt mit guten Preisen.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker_01201">
		<text>Das ist gut zu wissen</text>
	</string>
	
	<string id="alive_bunker2_0">
		<text>Doktor, bräuchten sie noch seltene Artefakte?</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker2_01">
		<text>Ich bräuchte noch einige sehr seltene Artefakte, um mein neuestes Projekt zu vollenden und in Testphase zu bringen. Falls sie zufällig auf die Artefakte "Mamas Perlen" und "Batterie" stoßen, könnte sie sie mir bitte überlassen? Ich benötige diese Artefakte dringend, um die Testphase meines neuen Projektes einzuleiten. Vielleicht würde ich ihnen mein Projekt sogar zu Testzwecken überlassen, es ist nämlich eine Waffe.</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker2_011">
		<text>Gut zu wissen Doktor, ich werde sehen was ich für sie tun kann</text>
	</string>
	<string id="alive_bunker2_012">
		<text>Hier haben sie die Artefakte, her mit der Waffe.</text>
	</string>

</string_table>